金正恩讓一位上了年紀的軍官爬上他的背，軍官流下喜極而泣的淚水。

朝鮮軍方上周進行大功率火箭發動機點火試驗時，朝鮮官方媒體進行了一次非同尋常的宣傳，官方公布的朝鮮領導人金正恩的其中一張照片特別引人關注。

朝鮮完成新型大功率火箭發動機的地面點火試驗，朝鮮領導人金正恩對結果甚為滿意。
據朝中社發佈的照片顯示，大功率火箭發動機進行地面點火試驗時，在場視察的金正恩就在不遠處觀看並咧嘴微笑；得知試驗成功後，他與歡騰的軍官握手；金正恩還讓一名軍官爬上他的背。
誰這麼大膽，敢爬上獨裁者的背？有什麼原因嗎？
觀察人士認為，被金正恩背起的神秘男子在朝鮮政壇不為人所知。但他應當在朝鮮火箭發動機地面點火試驗中發揮了重要作用，而此前他甚至也可能與金正恩有過互動。
朝鮮問題觀察家邁克爾·馬登表示，此人的制服徽章顯示，他是朝鮮人民軍隊負責戰略部隊的中級軍官，而戰略部隊是負責攻擊的導彈部隊。
解決朝鮮導彈危機 到底有多少個選項？
分析：中國施壓朝鮮，但仍然爭取會談
分析：朝鮮核計劃的驚人進展
金正男案：朝鮮外交和東亞迷局
約翰霍普金斯大學韓國研究所的馬登表示，這張照片幾乎肯定是擺拍的，"但卻並非完全是加工或偽造的"。
他說， 這並非是圖像製作人員加工完成，而更像是經過暗示，在允許或鼓勵情況下才做的。朝鮮的宣傳片裏經常有當局允許市民接近金正恩的鏡頭。
"國內與國外形像"
這張照片的主要目的是將金正恩的國內形像塑造為屬於人民的和藹愉悅的人。
首爾高麗大學研究朝鮮問題的林載淳教授表示，儘管金正恩試圖在國際上展示某種"堅強不屈"的形像，但在國內"卻是另外一回事"。

在朝中社刊發的另一張照片中，金正恩擁抱了情緒激動的同一位軍官。

他說，"我們知道，當精英不服從其命令時，金正恩對他們非常嚴厲。但總的來說，他在民眾中的宣傳形像是友善與和藹的"。
這與他的先輩形成鮮明對照，因為他們更令人害怕，多過可親。
朝鮮問題專家馬登說："沒有人敢背扛他的父親甚至他的祖父。"
"但這卻符合金正恩試圖展示的形像，這可以顯示他在人際交流方面比父親更加開放"。
馬登表示，這顯示金正恩對統治和領導這個國家有一定的政治信心。如果他感到不安全，那麼他絶對不會允許這些圖像被傳播，他需要顯示更遙不可及或是冷靜的姿態。
這張照片還顯示，金正恩現在身體很健康。

在另一張照片中，金正恩前往發射場地視察，並微笑著與軍方和工作人員交談。

2014年，金正恩走路有些跛腳並使用拐杖，引人猜測他有痛風。2016年，他又再次出現走路跛腳的情況。

借用足球劇本

儘管在朝鮮官方宣傳照片中少見，但足球場上獲勝隊員背扛另一名隊員的情況很常見。金正恩正以體育管理方式來對待武器開發項目。

馬登表示，當朝鮮軍方進行試驗時，文職和軍職人員被告知他們應將其視為某種比賽，有些時候會贏，有些時候會輸。

"他們不會一直贏，不會一直達到技術要求，當他們失敗時，他們會研究過去的表現，找出問題所在"。

儘管這是設計出來的現場反應，但這並不意味著金正恩在照片中的開心並非不真實。

分析人士說，金正恩有理由慶祝，因為火箭發動機地面點火試驗成功使其離核計劃目標又近了一步。

林載淳教授指出，金正恩有理由慶祝，因為火箭發動機地面點火試驗成功使其離核計劃目標又近了一步，並確立了其歷史定位。
"在朝鮮的宣傳中，金正恩的祖父經歷反日游擊戰爭，是朝鮮的解放者；金正恩的父親則成功地在經濟貧困的狀態下維持了朝鮮政權。"
他說，"金正恩後來很快成為領袖，到目前為止還沒有取得重大成就"，"如果朝鮮成為一個核武國家，這就是他的成就"。

緊係哭泣

這個長官知道哭是沒有用的

右手邊好開心

緊係喊啦...點知金仔想點整我...原來虛驚一場

唔喊犬決ga大佬

佢大禍臨頭啦

金正恩竟然比軍官爬佢背
比佢老豆好
係lesser evil

中國官員和北韓官員都是無撚用

比兩個肥佬 任意咁殺, 都唔識反抗

笑撚左

個軍官rip

你就想，一陣爬完攞籌排隊等打「吧」

唔識打個字

靶喎

原來我打錯碼，怪唔知得一路打唔到個字

好快犬決

北韓佬起碼都係焗住喊
班黃絲係真心膠
結論：北韓佬》黃絲